import type { IQuestion } from "@/shared/ui/QuestionModal";

export const questionAtomItems: IQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question: "Atom yadrosi protonlar va neytronlardan tashkil topganmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Elektron musbat zaryadga egami?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Proton va neytronning massasi deyarli bir xilmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Atomning asosiy massasi uning yadrosida to'planganmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Radioaktiv yemirilish paytida yadro o'zgarishsiz qoladimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Foton massaga ega bo'lmagan zarrachami?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Neytron elektr zaryadiga egami?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Izotoplar bir xil miqdordagi protonlarga egami?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Alfa nurlanish elektronlar oqimidan iboratmi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Kvarklar proton va neytronning tarkibiy qismlarimi?",
    correctAnswer: true,
  },
];
